# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_序章・転生編/00030_間話　『即使如此，命運仍然流転著』

- '今後たまに挟まれるOther Viewはサイドストーリーです。'
- '「應該是你無論如何看起來都非常的エロ吧。奧本和瓦吉姆看起來該說是鎮定的，或古樸的，或衰老了的⋯⋯嘛不管怎樣，把你那看起來相當程度的噁心笑容改一改吧。還有艾莉也是，和這傢伙的外觀相反的意外的無害所以沒問題的。不如說，比起洛古，艾莉比較強所以不管有什麼事情發生也沒問題喲」'


## 00010_一章・奴隷編/00060_第三話　『我們沒有自由』

- '（注：剛才主角稱呼金髮蘿莉子還是用『さん』，這裡開始已經改用『樣』⋯⋯）'


## 00010_一章・奴隷編/00080_第五話　『失墜的幼女王』

- 'その結果、度重なる示威行動によって、奧羅拉勢へと圧力を加えることとなった。奧羅拉も脅威を感じ取ったのか、水桶周邊を占拠するのは食事が終わるまでとなった。'
- 'それくらいならば⋯⋯と曼努埃莉塔は許容し、現状の維持に努めることにした。奴隷を監督する莫羅の氣まぐれにより、ボロ切れのような服を一着だけ與えられたときも、曼努埃莉塔は奧羅拉に譲った。その際にはある程度の主張をして、仕方なくといった風体を見せて、牽制することは忘れなかったが。'
- '無論、まだ七歳の曼努埃莉塔には一連の行動の動機となる思考を明確に言語化し、理路整然と考えることはできない。しかしそれでも、元子爵家の次女は奧羅拉との對立を上手く演じて見せた。それが才能によるものか教育によるものかはともかくとして、曼努埃莉塔は人一倍賢明だった。'
- '至今還是無法相信。馬上視野就會轉暗『這其實是夢，歹勢拍謝』（注：原文てへぺろ＝顏文字（・ω<））附上落語也有完全不感到吃驚的自信。嘛呀，今天早上起來的時候，還十二分認同這是地地道道的現實。'


## 00010_一章・奴隷編/00090_第六話　『請指教、莉塔老師！』

- '前世連兼職經驗也沒有的隱居NEET的我醬（僕ちゃん）。現在成為幼女工作著，人生會發生甚麼真的沒法預測。'


## 00010_一章・奴隷編/00100_間話　『彼は幼女に戀をする』

- 'このままでは不味い。'
- 'というわけで、息子を娼館へ連れて行き、女性への耐性をつけようと一計を案じた。⋯⋯それが息子の運命を大きく変えるとも知らずに。'
- '言われるがまま、加魯美涅は父一押しの高級娼館で新人の生娘を抱き、処女を奪って童貞を喪失した。生娘を抱かせたのは、女を征服するという快感を顕著に味わってもらうためだった。百戰錬磨の娼婦が初めての相手だと、氣後れして症狀を惡化させかねない。演技してもらうこともできたが、加魯美涅の父は金を惜しまず、現實味を追及した。'
- 'それもそのはずで、加魯美涅は故意にそう見えるよう父を欺いていた。'
- 'しかし、それは間違いなく戀情だった。'


## 00010_一章・奴隷編/00120_間話　『裸の幼女王樣』

- '「あのチビにやられていたおまえが、言えることじゃない。もうあたしたちはおまえの命令にしたがわない。こっちに來るな、負け犬」'
- '「これは、なんのつもりだ⋯⋯？」'
- '「ふざけるなよクソッタレっ！」'
- '「みんな、やめなさい。いいのよ、仕方ないことだわ」'
- '「⋯⋯それが、どうかしましたか」'


## 00010_一章・奴隷編/00140_間話　『盲目の変態紳士』

- '「あっ、でででも、キミが氣に病むことは、ないからね？　ぼぼ僕、僕が莫羅さんにちゃんと伝えなかった、からで⋯⋯そもそも、莫羅さんがわわわ惡いよ、うん。なにも、殺す必要はなかったのにね、ほんと⋯⋯」'
- '「はい、どこからどうみても人間です」'
- 'にもかかわらず、あっさりと振り払われた。'
- '「ハッ、んなもん、なんだって良い。奴の辛氣くせえむかつく面を見なくて済むなら、どうでもいいことだ。ほら新入り、お前も飲めっ」'
- '「あぁ、そうだな。それがいい。というか新入り。お前、お人好しそうな顔してなかなか腹黑い奴だな。氣に入ったぜっ」'


## 00010_一章・奴隷編/00160_第十話　『時機來自於夜晚』

- '殘りは今回の展開に至った裏側の話になります。'


## 00010_一章・奴隷編/00190_原話　『愛と絶望の起點』

- 'どうするべきか、どうすればいいのか⋯⋯'
- 'それからややもしないうちに、レイは立ち止まった。'
- 'いくらボッチだからって、なんでこんな場所で一人死んでんだ、こいつ。'
- '「きっと、あのおじさんのだとおもう」'
- 'いや、それはもうクレーターというより、巨大な穴だった。'


## 00020_二章・道中編/00210_第十一話　『真是的、幼女真是太棒了！』

- '「ばんなそかな⋯⋯」（這不可能的⋯⋯）'


## 00020_二章・道中編/00220_第十二話　『一個人是活不下去的現實』

- '看起來是相當的美少女，不過表情倦怠的，就像把沒精神的女子中學生和貓合成一體一樣的感覺的孩子・給人的第一個印象，就像從某エロ遊戲裡會出場的貓耳Twintail女主角一樣。'
- '這全都是那個像從エロ遊戲的世界裡出場的貓耳Twintail美少女的餵食的功勞。'
- '老子還真是很現實的傢伙，不過，還是抵抗不了原垃圾NEET的童貞エロGamer的習俗。'
- 'エロ遊戲的Heroine（注：女主）的貓耳美少女毫無羞恥的用著下品的語言來罵倒，非常的⋯⋯萌不起來・應該說，芙菈薇很意外的大人樣。'
- '被貓耳Twintail美少女從後面擁抱什麼的，這到底是哪個エロ遊戲？這麼想著，雖然是很想享受著女性所象徵的部位的感觸，'


## 00020_二章・道中編/00240_第十四話　『穿上胖次的事，那是……真人類的證明』

- 'Bra的造形和其洗練度足夠和現代的來個華麗和エロ的勝負。'
- '這個世界的居民都很エロ吧。還是美的感覚比較出色吧。'


## 00020_二章・道中編/00270_第十七話　『老子，要成為魔法幼女』

- '最後的是，統一考試的前一個星期也還在玩著エロ遊戲，玩得墮落下去了。'
- '果然外觀很エロ遊戲的Heroine的貓耳Twintail美少女是老子的友方。'


## 00020_二章・道中編/00280_第十八話　『然後，各種各樣的魔法』

- '「■■なる■■は■にして■、■■■■の■■こそ■■の■■──〈■■〉」'


## 00020_二章・道中編/00310_第二十話　『家族計畫＆學習準備』

- 'エロ遊戲的店舖多數會附上的預約特典之類的B2掛毯或有那個以上的。'
- '「但是，露絲還這麼小的喲？這樣⋯⋯看起來很像エロ之類的書對教育不好哇」'
- '這個比起エロ遊戲的箱子還大一週的這樣的Big Size.是已經能用來撲殺人的，不，是真的哦。'


## 00020_二章・道中編/00320_世界地圖

- '・克萊因島（クライン島）'
- '・亞迪魯島（アーテル島）'
- '・卡普納斯島（カプナス島）'
- '・康維群島（カーウィ諸島）'
- '・亞維安島（アヴィアン島）'


## 00020_二章・道中編/00340_第二十二話　『來探索真的秘境吧！』

- 'くぁｗせDrftgyふじこLp！（PS：不知道在說些什麼）'


## 00020_二章・道中編/00380_第二十六話　『很好、那麼就攻略吧 -熟女編-』

- '老實說，前世對熟女系的エロ遊戲和エロ漫畫都沒有興趣，由於知識不足而相當的不安。'


## 00020_二章・道中編/00400_第二十八話　『然後就出發了』

- '這個到底是哪一類的エロ遊戲呀。'


## 00020_二章・道中編/00440_到二章為止的登場人物、各種設定等等

- 'キロメートル　＝　メトリーギス'
- 'ミリリットル　＝　ルスラッテン'
- '・曼努埃莉塔・ラヴァンディエ　♀'
- 'かつてテッドという顔も知らないクソ野郎が切っ掛けで人生が狂い、絶望の淵に追い込まれる。'
- 'ジークという名の隻腕の少年を探しているらしいが、その詳細は不明。'


## 00030_三章・邂逅編/00490_第三十四話　『會遇的城市遭眼淚沾濕……』

- '自惚れるな愚昧の徒、戰き傅け才無き輩、己が劍速の賤劣さを思い知れ。'
- 'いざ示さん我が威光、死出の手向けと心得よ、此れこそ至光にして極光の速──〈雷光之理〉'


## 00030_三章・邂逅編/00510_第三十六話　『至少同悲哀一起』

- '「這是⋯⋯魔女不應該有的印記Jyano（じゃの是老人用句尾）」'
- '能讓童貞エロGamer垂涎的整潔又妖艷的美貌兼有的黑髮Long的大姐姐。'
- '「～もん」'


## 00030_三章・邂逅編/00520_第三十七話　『幼女理論和那的四週』

- '那個太過色情的Dynamite Body（Ps：ダイナマイトボディ直翻是炸彈身體⋯⋯⋯⋯簡而言之就是該大的很大，該小的很小）⋯⋯⋯克蕾兒的兵器就是如此令人瞠目結舌的規模和危險，但那裡絶不下流。'
- '艾莉安奈的是勻稱的身材有如藝術般的美麗，不過克蕾兒的Bonnk Yubonn（Ps：ボンッキュッボン，本來就是擬音詞！真的要翻成中文，就是【豐胸肥臀小細腰】的身體與其說是藝術性不如說誘惑且破壊性的。完全是對理智用決戰兵器以男人為對手根本是無敵。'


## 00030_三章・邂逅編/00530_第三十八話　『幼狐×俺ＳＳ』

- '「トゥニ（譯：這個我不知道=ｗ=）的焗烤，ベロウブル（譯：像豬又像牛的魔物）的厚切烤肉，アンデ草的沙拉。フェル的果汁還是最後做比較好」'
- '覺得ですわ的語調有點傲慢，卻意外地有柔和的氛圍。（譯：烏爾麗卡的語尾助詞就是大小姐式的ですわ）'


## 00030_三章・邂逅編/00540_第三十九話　『好，那接下來就是攻略了-小惡魔篇』

- '「噗好喝～」（原「ばずび～」，這句真的無法，直接超譯）'


## 00030_三章・邂逅編/00550_間話　『姐姐，來好好相處吧！』

- '露絲的眼睛閃耀起來。　果然還是該讓她向誰撒撒嬌，克蕾兒確信了。再一次抱緊，露絲像安心下來一樣的放鬆了身體，把頭深深地埋（Uzu）進胸口。【之前就用過「峰側」來形容克蕾兒，這兒這個個「（うず）」應該也是用來形容克蕾兒山峰的象聲詞吧】'


## 00030_三章・邂逅編/00570_間話　『在這片廣闊的天空中，張開羽翼　前』

- '『啊～，莉澤吃太多啦。我的份都要沒啦』『ふぁっへほひひーんはほんっ』【口齒不清】『嗚哇～，有什麼飛出來啦！？　嘴裡嚼著東西就不要說話啦！』'
- '『莉澤，跟莎拉姐說謝謝呢？』『ふぁひふぁほー！』『都說不要邊吃邊說啊！』'


## 00040_四章・日常編/00010_第四十一話　『薔薇之日常・理髮』

- '而且莎拉的金髮色澤有點淡，看起來不會太花俏，髮質也很好，飄逸動人。正所謂人如其名，和沙拉一樣給人一種清爽可口的感覺。（註：原文是指頭髮清爽（さらさら），和莎拉（サラ）同音）'
- '（かくれがり其實不該翻成捉迷藏，鬼不是固定的，當鬼的可能會變，抓到人就交換身分，但中文圈似乎沒有這種遊戲？頭痛很久最後還是翻捉迷藏了（最後大家敲定，這詞翻成狩迷藏了 By Redbeanxn））'
- '莎拉拍動背上的雙翼飛起，不使用樓梯直接就上到二樓。而我以無詠唱使出〈風速之理（Meto・Lie）〉，以超幼女級的速度跑起來，首先從一樓大廳到了走廊。（註：梅杜・リィエ是風速之理的克拉杜語，所以就音譯吧，謝謝shin829提醒）'
- '看到戴著黃色眼罩的娃娃頭鬱武者，莎拉馬上笑噴了出來，洋溢著笑容。莉塞特和塞蒂也還是爆笑著，來看看樣子的老奶奶也露出了安靜的微笑。（註：真能忍啊，さすが）從獵兵協會回來的克蕾兒雖然似乎強忍著但還是忍不住笑了出來，阿爾塞莉婭也是至今笑得最開心的一次，赫爾美納也不例外。'


## 00040_四章・日常編/00020_第四十二話　『我們的朋友很少』

- '（譯者： 那個にくじゅ─我查了很久，發現有種名為じゅ─料理的類似蚵仔煎花枝煎的東東，不過之後再看看前後文才發現原來是指ジューシー（Juicy）肉多汁的意思⋯⋯囧）'
- '（譯者：斯巴拉西是「素晴らしい」的空耳，在Ｂ站、批踢踢等常見，譯者表示在翻這段時不知嗑了什麼，很是興奮）'


## 00040_四章・日常編/00030_第四十三話　『當得成朋友嗎？』

- '「喔～，玩玩看～！先來玩狩迷藏吧！」（譯註：狩迷藏，かくれがり，見４１話）'


## 00040_四章・日常編/00040_間話　『儘管如此世界大概依然美麗』

- '聽周圍的人講，好像是被那個男人賣掉了。離開一直以來生活著的城鎮，在被送往同樣在薩奧古大陸東部名為拉夫鎮的馬車中，少年絶望了。雖然對那個男人感到憤怒及憎恨，但是更不能原諒自己。（譯註：拉夫，原文ラヴル，俄文Лавр，意思是月桂樹）'


## 00040_四章・日常編/00060_第四十四話　『在某個雪天里』

- '但是，二十七代獸人王托拜厄斯・菲利斯（トバイアス・フェレス）的篇章的開頭，就是從他是一位愚王開始寫起。'
- '二十七代獸人王就這樣變成只是眼睜睜地看著獸人遷出領地，最後因為臣下的一人──也是後來的二十八代獸人王《刃牙王》扎卡里・里奧夫（ザカリー・リオヴ）主導發起的政變，可怜地死去了。'
- '「婆婆說是在迪卡的街道上偶然撿到的，但是婆婆她們之前說話的時候和莉澤一起偷偷聽了一下。就是在露絲過來這裡之前一段時間的事情哦。就這樣，聽到了漢克（ハンク）這個名字⋯⋯大概是我的父親吧，那個人把我拋棄了之後，婆婆就這麼接手了。如果是真的撿來的話生日什麼的是不會知道的吧，這樣也說的過去。」'
- '根據之前莎拉的說明，就算是前世的那些缺乏常識的母親也會大吃一驚的母親好像叫做安妮特（アネット）的樣子，在這個魔大陸生下莉塞特後立即托付給婆婆然後出發去旅行了的樣子。'


## 00040_四章・日常編/00070_第四十五話　『使徒，現身』

- '人騙的吧⋯⋯憑我會使不出霸級以上魔法？（譯註：原文ばんなそかな為そんなばかな變體，TRICK主角上田次郎的口頭禪，反正就是跟めんご一樣，故意調換語序賣萌）'


## 00040_四章・日常編/00080_第四十六話　『溫柔的話語如薔薇般甜美』

- '根據我在里里奧讀過的魔法教本、神級這一等級名稱是根據那個《大神槍（スラ・ド・トーレ）》而由來。成就了完全消滅一整個島嶼這種程度的破壊力、是來自於神這種超然存在的光之槍。雖然沒有記載具體的事情、但就是這麼一回事吧。引發出能匹敵神之所為的奇跡──那就是神級魔法。'
- '不單是左右戰爭的局勢、而是對戰爭本身只以一擊就能制定勝負這一形式的大魔法──那就是對星級魔法的認識了吧。但是、像以前的那個金髮帥哥混蛋所展示過的光屬性戰級魔法〈光速之理（梅杜・ニィシャ）〉那樣、雖然是霸級以上、作用範圍雖是小規模卻能發揮出外掛般的效果的魔法也是存在的。'
